有無人覺得「中介」呢個行業唔值得咁多錢？

坦白講九成嘅中介喺生產嘅過程中做咗可能方便同串合呢啲功能
但往往喺過程中係完全無為個product增加任何價值
打個比喻賣樓你就俾成過皮甚至幾十皮嘅agent費
真係值咩
我覺得此風不可長，雖然香港好多人都食呢條水

想討論吓

人地賣嘅係Network同服務

咁即係對世界無實質嘅創造？
有無呢班人都會有market買賣
同埋留意我唔係話佢哋無貢獻
只係「唔值」

又例如補習中介 又食水深又會煩住你

樓主返咩工咁偉大？

所有野都係"唔值"
你份糧大把人覺得唔值
你買棟樓大把人覺得唔值
中介就係幫你justify個價值
今日你買樓覺得要俾agent食水唔撚抵
他日你賣樓時agent幫你叫高10%個陣你又覺得抵架啦

睇你點睇
香港值唔值咁有錢

理性咁討論，中介可以令一d原本唔會發生嘅交易發生喎
市場本來就有好多資訊係唔流通，例如你想賣一樣野，你未必可以接觸到最好嘅買家
但中介就有比較大嘅網路，佢可以介紹最好嘅買家俾你，扣埋中介費之後你仲可以賣多咗錢，又可以賣到俾最有需要嘅買家，成個市場都有賺

咁當然有唔少仆街中介食水勁深啦，個d要死全家

如果你有讀econ 你就明白呢個橋樑好重要

只能講，當你每個鐘頭收入高過某一個水平，就會覺得用錢買時間同買中介服務節省自己腦力係好值。

It reli depends

如果你可以做到中介做到既野, 你可以唔搵中介
小至補習, 大至移民

Division of labour
如果賣家/貨主/生產商要做埋搵買家嘅工作
即係宣傳廣告推銷物色客戶同埋中間嘅文件行政法律手續
佢咪少咗時間專注自己嘅專業本行技術/管理/策略投資
自己落手落腳一腳踢做哂佢唔係唔得
但如果分判俾人去做
個整體效益會增加

中間人就係幫買家同賣家
解答一啲基本程序/低 B 問題
唔使大家浪費時間精力
如果你咁叻而時間唔寶貴
你自己做埋中間人嗰份無話唔得
但市面上大部份無你咁叻囉

咁你會問
點解要有宣傳廣告推銷？
試問如果你作為買家
願意/能夠花幾多時間去獲得市場上嘅所有資訊？
你嘅時間有限
用少少錢俾中間人買番啲時間
做番你自己專業本行會更有效益
Division of labour
專業分工

當然
任何行業都有人工作求其唔專業
但唔能夠忘記有更多人專注自己嗰瓣
為各方帶來最大效益

information is valuable

有時你唔識門路, 比錢中介同你攪, 慳番好多成本
呢D地方咪好值
你完全有晒NETWORK 同門路咪唔駛人攪

唔明嘅人就自然唔明 冇乜好討論

咁又唔好咁講
有啲傳統專業人士真係不恥某啲行業淨係落嘴頭打幾個電話就促成生意而食佣
因為佢哋覺得自己個專業讀咗咁多書考咁多試花咁多腦力受咁大壓力
點可以俾啲表面上睇落花花弗弗口甜舌滑不學無術嘅友仔賺咁多錢
實際上學海無崖
知識技術唔一定來自書本或 institution
而且資本主義社會只講 demand and supply
只要有人需要咁嘅服務
就會有人提供而從中取利

基本上各行各業都有
其實成個零售業都係中介黎嫁

打個比喻我有十幾層樓
仲自己去搵租客傾?
個個整吓冷氣就搵我仲得了

"代理"

Yes, 好多扯皮條有壟斷成份
唔值咁多錢啫，無話唔需要中介

香港由開埠到而家，都係靠做中介買辦起家
已經證明呢一行有佢存在價值

簡單黎講 你會揀去每一間airline 公司check 去日本既機票個價 定直接去skyscanner 一次過睇
比多少少慳返好多時間唔會唔值 又例如買樓個agent 可以幫到你睇D約話你知要有咩野留意 同搵曬D盤返黎比你慢慢揀 幫你約睇樓 唔洗自己慢慢打電話或者睇街招問 所以點會唔值